\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{19 июля, день / 19 июля, вечер} \\
	\textsf{21 июля, день / 21 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-3 / 10-2 / 10-3 / 10-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов / Соколов, Тихоновская} \\
	\textsf{Соколов, Терехов / Терехов, Шендерович } \\
    \textsf{Электростатика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}

}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Закреплённая непроводящая тонкостенная однородная сфера радиусом $R$ и массой $M$ равномерно заряжена по поверхности
    зарядом $Q$. Из неё вырезают маленький кусочек массой $M/10000$, сжимают его в крошечный комочек (не меняя заряд) и
    помещают в центр сферы. Комочек отпускают. Чему будет равна его скорость на большом удалении? В момент вылета из
    сферы?
}
  
\task{
	Три маленьких шарика расположены вдоль оси координат $X$ в космосе. Вокруг больше ничего нет, гравитационными силами
    можно пренебречь по сравнению с электрическими. Скорости всех шариков в начальный момент равны 0; координаты $x$,
    $2x$, $4x$; заряды $q$, $4q$, $9q$; массы $m$, $3m$, $2m$ соответственно. Какими будут скорости шариков через очень
    большое время?
}

\task{
	В вакууме на расстоянии $L = 10$ см друг от друга находятся протон $p^+$ и антипротон $p^-$. Обе эти частицы имеют
    одинаковые массы $m = 1.27 \cdot 10^{-27}$ кг и одинаковые по модулю заряды $e = 1.602 \cdot 10^{19}$ Кл. В первый
    момент частицы неподвижны. При сближении частиц на расстояние $l = 10^{-13}$ м происходит их аннигиляция с рождением
    $\gamma$-квантов.
    \begin{enumerate}
		\item Какие скорости будут иметь частицы при таком сближении?
        \item Через какое время произойдет аннигиляция частиц?
	\end{enumerate}
	При расчетах гравитационные силы можно не учитывать.
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.75]{parts/10/days/pics/19problems1.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: